Armutsorientierte Kommunalentwicklung und Dezentralisierung II

Ziel des Vorhabens (Phase 2) ist die Verbesserung des Zugangs der Bevölkerung zu kommunalen Infrastrukturen und Dienstleistungen sowie die Stärkung der Kommunen im Bereich lokaler Governance. Außerdem fördern die kommunalen Investitionsmaßnahmen die Beteiligung der Kommunen am Dezentralisierungsprozess. Durch eine rasche Bereitstellung dringend benötigter Basisinfrastruktur sollen sichtbare Verbesserungen der Lebensbedingungen der Bevölkerung und dadurch schnell spürbare Stabilisierungseffekte nach der politischen Krise erzielt werden. Bei der Auswahl der Maßnahmen und Durchführungsmodalitäten spielen daher schnelle Wirksamkeit und hohe Sichtbarkeit eine wichtige Rolle. Durch die Nutzung arbeitsintensiver Maßnahmen werden auch unmittelbar armutsreduzierende Wirkungen erzielt. Das Vorhaben liefert einen Beitrag zum nationalen Interim-Entwicklungsplan (Plan National de Développement (PND) intérimaire). Für das Vorhaben wurden zunächst die zwei Regionen Boeny und Diana ausgewählt, in denen bereits deutsche EZ-Umweltprogramme aktiv sind.

Land / Region / Institution Madagaskar Nummer 33894 Schwerpunkt Demokratie Sektor 21020 - Straßenverkehrswesen Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 16,6 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner FONDS DE DEVELOPPEMENT LOCAL (FDL) Zuständige Abteilung Zentralafrika
